467839
7880
Truyện này ấn tượng ngay từ tập đầu tiên, vừa đọc đã thấy hấp dẫn không thể dứt nổi rồi. Tình tiết truyện logic, có thắt có mở rõ ràng. Mình đặc biệt rất ấn tượng với nữ chính của truyện - Tang Tử, thông minh bình tĩnh, bản lĩnh và yêu hận rõ ràng. Lâu nay đọc nhiều truyện nữ chính thánh thiện thiên thần quá cũng chán, chuyển sang người thế này lại hợp ý mình hơn. Hạ Hầu Tử Khâm mới xuất hiện chưa nhiều nhưng cũng khá ấn tượng. Chuyện tình cảm giữa 2 người có vẻ sẽ thú vị đây
5
1324806
2016-07-04 13:19:28
--------------------------
451370
7880
Tôi mua Mệnh Phượng Hoàng là do Tiki có đợt giảm giá lớn và một trong những người bạn của tôi đã giới thiệu. Khi đặt mua trên Tiki cũng hồi hợp và chở đợi xem có hay như cảm nhận của bạn tôi hay không, và tôi đã hoàn toàn đồng ý với nhận xét của bạn ấy.  Truyện cuốn hút ngay từ những trang đầu tiên.  Một nữ chính Tang Tử vô cùng mạnh mẽ, thông minh và một dàn nam phụ vô cùng cá tình.  Vì mới chỉ là tập đầu nên còn chưa biết được tình cảm và số phận của nữ chính sẽ ra sao và về đâu, nhưng tình tiết câu truyện vô cùng gân cấn. Tôi đang chờ đợi diễn biến của những tập tiếp theo.
5
544616
2016-06-19 18:05:10
--------------------------
443843
7880
Truyện rất hay, mình đã đọc hết cả bộ 4 cuốn, tình tiết hấp dẫn, lôi cuốn người đọc. Đây là bộ truyện đầu tiên mình đọc của HPVV, cách hành văn hay, không dài dòng, khó hiểu. Mình sẽ tiếp tục đọc các truyện khác của HPVV. Thích tính cách của Tang Tử và cả tình yêu của Hạ Hầu Tử Khâm, tình yêu của đế vương là một thứ rất xa xỉ nhưng tình yêu của Hạ Hầu Tử Khâm rất đáng ngưỡng mộ, luôn hết lòng vì người mình yêu dù là Phất Dao trước kia hay Tang Tử của bây giờ. Mình càng ngưỡng mộ hơn cả là thái tử tiền triều cũng như là tiên sinh Tô Mộ Hàn, sự hy sinh quá lớn, mất đi làm mình tiếc nuối...
5
795825
2016-06-07 14:23:50
--------------------------
439155
7880
Ngay từ đầu đọc quyển này mình đã bị lôi cuốn bởi ngôn từ của tác giả rất tinh tế và cách xây dựng nhân vật cũng như sự việc lôi cuốn lắm???? .Một Tang tử thông minh sắc sảo với một tham vọng lớn.Một Hạ Hầu Tử Khâm cũng không kém phần thông minh và đáng yêu nữa.hehe.Còn rất tuyệt vời trong cách thể hiện tình yêu nữa.Vì mình thích cách thể hiện này của nam chính nên sẽ ủng hộ dài dài trong tập tiếp theo. Mình tin rằng việc lựa chọn bỏ tiền bạc và thời gian ra đọc Mệnh phượng hoàng là một quyết định tuyệt vời.Sẽ không phải hối tiếc ???? 
4
1124269
2016-05-30 21:45:33
--------------------------
434815
7880
Mình sa hố của Hoại Phi Vãn Vãn từ thời truyện còn được dịch online cơ. Đến khi nghe tin truyện được xuất bản thì liền ôm 1 mạch 4 cuốn về luyện ngay trong 2 ngày luôn. Phải công nhận là truyện hay không chịu nổi. Mạch truyện liền mạch, cảm xúc nhân vật rất chặt chẽ với nhau, các tình tiết cứ nối tiếp liên tục khiến người đọc không thể dứt ra được
Ta thấy một Tang Tử thông minh nhưng cũng rất tình cảm . 1 Hạ Hầu Tử Khâm lạnh lùng nhưng cũng rất mực chung tình. 1 Tiên Sư ấm áp nhưng cũng khiến người khác day dứt rất nhiều. Đọc và hiểu mới thấy những nổi khổ của Tang Tử của Hạ Hầu. Kết thúc truyện mình rất thích vì ngay từ lúc đầu nhân vật nào mình cũng yêu thích hết nên không biết tác giả sẽ chọn kết thúc nào để giúp vẹn cả đôi đường. Kết thúc thật sự thõa mãn không như nhiều truyện đọc xong chỉ muốn xé sách thôi. Hihi
5
6253
2016-05-23 22:36:15
--------------------------
433637
7880
"Mệnh Phượng Hoàng" - số mệnh của một người phụ nữ thời cổ đại được tiên đoán sẽ là Hoàng Hậu - một mẫu nghi thiên hạ. Tang Tử - một tam tiểu thư Tang gia, con của một tiểu thiếp là danh kỹ  không được gia đình đón nhận, luôn chịu sự lạnh nhạt của phụ thân, sự độc ác của phu nhân và sự ganh ghét của tỷ muội. Nhưng nàng đã vươn lên, tiến cung cấm - bước chân vào chiếc lòng sơn son thép vàng để tranh đấu cho sự sống của mình. Bắt đầu từ đây, mọi âm mưu của chốn hậu cung đã hình thành chỉ để tranh giành sự sủng ái của một người. Hạ Hầu Tử Khâm - quân vương nắm trong tay quyền sinh sát, hắn luôn đùa giỡn nàng, giận dữ với nàng, và nói thích nàng. Một tác phẩm sống động với từng chi tiết và nhân vật, khi xem nó, tôi có thể cảm nhận sự tranh đoạt gay gắt chốn thâm cung xa xưa chỉ vì một người có lẽ không thuộc về bản thân mình.
5
672200
2016-05-21 14:53:05
--------------------------
423289
7880
Nghe bạn bè giới thiệu thì mình đã quyết định đặt mua truyện này về đọc 
Thực sự về hình thức nói chung cũng ổn, nhưng cách viết truyện 2 tập đầu Mệnh phượng hoàng của Hoại Phi Vãn Vãn mình thấy vẫn không logic cho lắm, những chi tiết miêu tả khá dài dòng, rườm rà gây mất hứng thú cho người đọc. Về chất lượng giấy, mình k biết các bạn như thế nào chứ quyển 1 của mình giấy rất đẹp và tốt còn quyển 2 thì loại giấy đểu, giấy màu vàng == k ưa nổi
3
1182755
2016-04-28 23:05:21
--------------------------
410144
7880
Được mọi người review khen nức nở về truyện nên mình cũng tìm đọc. Đọc xong mới thấy không hấp dẫn như mình từng nghĩ. Tang Tử là một cô gái mạnh mẽ, thông minh nhưng cũng đầy tham vọng, vì tin vào lời bói toán là nhà họ Tang sẽ có người có "mệnh phượng hoàng" mà tìm đủ mọi cách để được vào cung. Do Tang Tử là nhân vật chính ở truyện nên cũng được tác giả dành cho sự ưu ái đến mức phi lý, chỉ là tì nữ bồi giá mà đã được sắc phong lên chức Đàn Phi. Khi đã là phi tần của vua mà vẫn còn "thủ cung sa", lúc nào cũng được Hạ Hầu Tử Khâm bảo vệ, yêu thương dù bên cạnh rất có nhiều mỹ nữ. 
Truyện chỉ để giải trí bình thường, cũng không có gì đặc sắc. Cung đấu cũng không có gì gay cấn, chỉ là sự tính kế của Thiên Lục, Diêu Thục Phi, Thư Quý Tần nhưng tất cả đều được Tang Tử hóa giải hết. 
Cuối cùng Tang Tử theo sự sắp xếp của Hạ Hầu Tử Khâm được làm công chúa Trường Phù, giúp Hạ Hầu Tử Khâm đánh thắng quân Bắc Tề, được làm hoàng hậu. Kết thúc truyện là HE, nhưng lại bỏ ngõ về cái chết của Tô Mộ Hàn, làm người đọc day dứt về nhân vật quá đỗi tuyệt vời này

2
636525
2016-04-03 16:30:09
--------------------------
405486
7880
Mọi người nên đọc thử bộ này, cung đấu hay tuyệt, từ miêu tả nhân vật, đến xây dựng cốt truyện đều hoàn hảo. Thích nhất tô mộ hàn, luôn hy sinh vì Tang Tử, hi sinh trong thầm lặng mà không hề chấp nhất, đau buồn, y sống không chỉ vì mình mà còn vì mọi người, đây là hình mẫu nam phụ ấm áp, thông minh mà không mưu toan, tính toán. Mỗi nhân vật đều được xây dựng rất thành công, lần đầu tiên tôi thấy tất cả nhân vật trong một truyện đều có ý nghĩa, đều có cá tính riêng. Truyện nói chung là không có chỗ chê!!!
5
1224054
2016-03-26 20:47:20
--------------------------
405433
7880
Lang thang trên mạng vào ngày cuối tuần tôi đã đọc online truyện này. Đọc được chương đầu đã thấy cực thích. Lên Tiki xem thì thấy có đủ bộ nên không chần chừ  rinh cả 4 em ấy về nhà. Mình cực thích những truyện nữ chính thông minh, biết trước nhìn sau. Cô ấy như thế nên được những chàng trai xuất sắc yêu thương thì cũng không có gì là quá hư cấu cả. Trong tập 1, Cố Thanh Hằng làm mình xúc động nhưng vẫn chưa thấy cậu ấy phát huy được khả năng giúp đỡ Tang Tử, cũng chưa thấy nàng tuyệt tình với ai.
Hi vọng sẽ có những thủ đoạn mạnh hơn ở phần tiếp thao. Cho 5 sao vì một tác phẩm đáng đọc.
5
724772
2016-03-26 18:40:05
--------------------------
401813
7880
Tiên sinh, "người tình" trong lòng tôi.
Bộ truyện HE, nhưng tôi lại khóc thật nhiều, khóc cho tiên sinh trònb lòng tôi cũng như trong lòng tất cả mọi người. Sau khi đọc bộ này, tôi đã biết có thêm bộ "Đế Hoàng Phi" nói về cuộc đời của Thái Hậu- Mẫu hậu của Hạ Hầu Tử Khâm. Trong bộ đó, cuối truyện ta có thể thấy được hình ảnh Tô tiên sinh khi còn bé. Rất đáng thương, phụ thân không yêu mẫu thân, không được mang họ phụ thân, bị phụ thân lợi dụng hại người, sau lại bị Thái hậu đối phó. Cuộc đời của tiên sinh không thể chỉ dùng từ "khổ" để nói hết. Nếu có thể bình chọn, Tô tiên sinh sẽ đoạt giải "Nhân vật phụ mang lại nhiều ám ảnh nhất" 
5
926906
2016-03-21 12:31:12
--------------------------
377709
7880
Thấy mọi người trên tiki khen quá,nên tôi đọc thử trên mạng xem sao. Tên nam chính khá quen Hạ Hầu Tử Khâm tôi nghĩ ngay đến Thượng Cung, anh ấy cũng là nam chính trong bộ truyện ấy. Cũng là một người si tình, đối với nữ chính như gần ,như xa. Ở truyện này có 3 điều tôi thấy không thích:

- Thứ nhất: Nó khá giống với bộ truyện Hậu Cung Chân Hoàn Truyện. thể loại cung đấu như những truyện khác,tình tiết không mới mẻ. Ở đầu tập 1 nữ chính đã vào cung rồi ,được lên làm phi thì không cần phải kéo dài cho tới 4 tập, thật sự không cần thiết, quá nhiều chi tiết dư thừa, dài dòng.

- Thứ hai: Nữ chính tự cho mình là thông minh,thần thông quảng đại biết hết mọi âm mưu thủ đoạn nơi cung cấm, có rất nhiều tình huống tôi cảm thấy dễ dàng đoán được người chủ mưu, nhưng cô ấy lại không biết, tôi thấy cô ấy còn khá non nớt chứ không hẳn là một người thông minh như cô ấy nghĩ.

- Thứ ba: Quá nhiều nhân vật, tình huống kéo dài trong suốt câu truyện khiến cho người đọc không thể nhớ hết được tên các nhân vật. Còn về nam chính, tác giả viết Hạ Hầu Tử Khâm là một người khá nghiêm túc, tâm tư sâu xa , đôi lúc còn mang theo chút trẻ con, theo tôi tính cách nam chính khá khó hiểu, đối với ai cũng dịu dàng ,thật khó hình dung một ông vua như thế.
3
313953
2016-02-03 09:51:38
--------------------------
369291
7880
Mình đã đọc chuyện này cách đây 5 hay 6 tháng gì đó nhưng đến tận bây giờ mình vẫn nhớ đến từng nhân vật trọng truyện và điều làm mình cảm thây thích truyện này đó chính là tính cách của nữa chính một tính cách thông minh can đẩm mạnh mẽ để bước tới vinh quang . Và chuyện làm mình cảm thấy ám ánh nhất vẫn là Tô Mộ Hàn nếu như chuyện tình của Hạ Hầu Khâm Tử và Tang Tử có một tình yêu đẹp thì Tô Mộ Hàn lại cô đơn một mình thương nhớ Tang Tử nhưng từ đó cũng giúp cho mình hiểu được yêu là bảo vệ nhưng cũng là bất lực, là hạnh phúc nhưng cũng là hy sinh.
5
1062396
2016-01-15 14:51:43
--------------------------
339425
7880
Mặc dù chỉ mới đọc hết tập 1 nhưng mình đã không kiềm được bay lên đây viết nhận xét. Biết được truyện này là qua lời đồn trên mạng, nên mình đã mua về đọc thử và không hối hận chút nào. Tính cách của nữ chính hình thành là do tác động của cuộc sống nên mới buộc phải mạnh mẽ, ham muốn quyền lực để bảo vệ bản thân mình. Đương nhiên nếu muốn làm hoàng hậu cô ấy cần sự hy sinh, một chút may mắn và tàn nhẫn để giành được thứ mình muốn. Còn hoàng đế cũng là 1 kẻ thâm sâu khó lường, chỉ có một khuyết điểm là không sạch, cũng đúng thôi, đã là kẻ làm vua, điều khó khăn nhất chính là nắm giữ trái tim đế vương. Bên cạnh đó truyện cũng có 1 dàn nhân vật phụ rất khủng, điểm trừ duy nhất cho truyện là cách dịch. Lâu lâu tự nhiên thốt ra mấy từ "Ha" khiến mình hơi khó chịu, nếu kiên nhẫn bỏ qua thì cũng tạm chấp nhận. Mình sẽ cày tiếp tập 2 xem diễn biến như thế nào :3
5
688967
2015-11-18 00:23:46
--------------------------
325780
7880
Là một bộ truyện về cung đấu khá dài - 4 tập có thể coi là một thiên truyện hay. Những mưu mô, đấu đá trong truyện khá hợp lý chỉ tiếc là nó không mang nhiều ý nghĩa như Chân Hoàn truyện. Truyện phù hợp cho một trái tim thiếu nữ ngây thơ vẫn còn mơ tưởng về một người tình hoàn hảo không có thật như Hạ Hầu Tử Khâm - tuy rằng ta đứng đầu thiên hạ, ta có cả một hậu cung ba ngàn mĩ nữ nhưng ta chỉ yêu mình nàng thôi, cho dù là nàng có không xinh đẹp. Riêng bản thân tôi thì tôi không thích Hạ Hầu Tử Khâm, không thích cả Tang Tử nốt. Bởi vì tôi quá thương cho Tiên sinh, tôi đã mong chờ biết bao một ngày Tang Tử quay đầu lại và thấy có một người vẫn đứng đằng sau dõi theo, che chở cho mình. Chỉ   là ngày ấy mãi mãi chẳng bao giờ đến. Nhưng đó cũng có thể coi là một điểm hay của truyện, một gia vị buồn cho câu chuyện thêm đậm đà.
3
23122
2015-10-24 10:53:28
--------------------------
313011
7880
Thực sự mình rất thích bộ truyện này luôn. Đọc truyện mà cứ hồi hộp, lôi cuốn không biết chuyện gì sẽ xảy ra tiếp theo nên bất cứ khi nào rảnh là mình xông vào đọc ngay à. Từng cuộc hành trình của Tang Tử thật tuyệt. Cô cũng là người thông minh, xinh đẹp và rất cá tính. Mình giới thiệu cho mấy đứa bạn và đứa nào đọc xong cũng khen luôn. Những chi tiết, nhân vật và tình huống đều rất kịch tính, đảm bảo sau khi đọc xong tập một này là bạn muốn rinh ngay cả bộ về đọc liền :)
5
636935
2015-09-22 17:14:55
--------------------------
311923
7880
# Mình biết đến truyện này qua giới thiệu của lũ bạn. mà do truyện dài quá, 4 tập lận. Cho nên mình cũng nản định không đọc. Nhưng vì bị hấp dẫn bởi cái bìa, và mấy cái trích đoạn mình quyết định mua TvT Tập 1 nói thật cũng chưa có gì hay xuất sắc lắm. Nhưng càng đọc về sau mình mới thấy nó rất hay. Mình thích Hạ Hầu Tử Khâm, yêu nàng một cách thầm lặng. Chàng không tỏ ra quá sủng ái nàng, đó là vì chàng không mong muốn nàng trở thành kẻ bị các hậu phi nhắm tới. Mình bất ngờ khi hiểu được nghĩa của từ "Đàn", đó là mong nàng có thể sống. Sống để có thể cùng hắn sánh vai. Mình thích Tang Tử. Một nữ nhân mạnh mẽ, nhưng cũng rất mềm yếu. Nàng cũng khao khát tình yêu như bao người khác. Nói chung truyện làm mình rất hài lòng, tuy nhiên cái kết cho Tô Mộ Hàn thật quá đáng tiếc. Mình muốn Tô Mộ Hàn cũng được hạnh phúc, chàng xứng đáng có được điều ấy. 
4
563076
2015-09-20 13:16:10
--------------------------
306364
7880
Mình cảm thấy đây là một truyện hay. Nữ chính vì là con của thiếp thất nên mang thân phận thấp hèn. Tuy nhiên không vì thế mà khuất phục trước số mệnh. Tang gia có ba người con gái, nhưng Tang lão gia chỉ nghĩ đích nữ mới là người mang mệnh phượng hoàng. Bộ ông cho rằng con thứ không phải là con mình hay sao. Phân biệt đối xử quá đáng. Mình cảm thấy Tang Nhị tiểu thừla người âm hiểm khó lường. Ngoài mặt cười nói như trong tâm thì tính kế hãm hại. Tang Đại tiểu thư thì khác hẳn, đầu óc ngu xuẩn mà tự cho mình thông minh. Nói chung bộ này đọc khá hay. Tuy nhiên không thích thiết kế bìa cho mấy. Nhìn đơn điệu tầm thường quá. Sách to dày nên khi đọc rất khó cầm. :")
5
70782
2015-09-17 15:42:49
--------------------------
301774
7880
Mình mua quyển này vì nó là một trong những truyện cung đấu hay được nhắc đến nhất. Nếu mình không biết điều này, hẳn là mình sẽ không mua. Thế nhưng biết điều này thì mình lại thấy thất vọng. Đối với thể loại này, mình thường đọc hoặc là đầy rẫy mưu toan khó đoán, thậm chí là không đoán ra như Thượng cung hay truyện lấy yếu tố cung đấu làm phụ như Đông cung. Cá nhân mình cảm thấy, nữ chính trong truyện quá dễ dàng. Từ một thứ xuất, nhập cung rồi gây ấn tượng với hoàng thượng, quá trình này quá nhanh. Cho dù là có ấn tượng sâu nặng, với một người mới, để trở thành trung tâm bị hãm hại thì chỉ cần một chức nho nhỏ là đủ, làm gì mà phong Đàn Phi để rồi đứng đầu lục cung? Quá vô lý. Với những bạn hay đọc cung đấu, mình nghĩ đây chỉ là truyện thường thôi, không hay nhưng để giết thời gian thì vẫn hợp lý.
3
192908
2015-09-14 20:46:58
--------------------------
297150
7880
Ấn tượng đầu tiên về Mệnh Phượng Hoàng là bìa rất đẹp. Mình rất thích loại bìa sách như thế, thiết kế đơn giản mà ấn tượng, gấp được, rất thích. Cùng một kiểu thiết kế cho 4 quyển, mỗi quyển là một màu khác nhau, nhìn rất đẹp và tinh tế. Mệnh Phượng Hoàng là một trong những tiểu thuyết viết về đề tài cung đấu hay nhất mà mình từng xem, lôi cuốn từ trang đầu tiêng đến trang cuối cùng. Đọc truyện mà mình có cảm giác như đang được xem một bộ phim cung đấu hoành tráng  Một tác phẩm xuất sắc và gay cấn.
4
161984
2015-09-11 16:45:13
--------------------------
271994
7880
Truyện có thiết kế bìa rất đẹp, đơn giản nhưng ấn tượng. Tang Tử từ lúc đầu đã không được coi trọng trong gia đình, vì câu nói phủ họ Tang có mệnh phượng hoàng mà càng ngày cô càng bị coi khinh, còn các chị cô như một bước lên mây. Mình thích Cố Khanh Hằng vì sự chân thành anh dành cho Tang Tử. Và mình thấy cảm phục Tô Mộ Hàn khi yêu nhưng buông tay để cho người mình yêu làm những điều mình thích. Còn về nam chính Hạ Hầu Tử Khâm, mình rất mong đợi tập 2 sẽ hé mở điều gì đó về tình yêu của hắn đối với Tang Tử. Truyện này làm mình thực sự được mở rộng tầm mắt. Bị lôi kéo bởi sự gay gấn đó, 1 tác phẩm xuất sắc.

5
678496
2015-08-19 17:20:14
--------------------------
268497
7880
Đây là quyển cung đấu hay nhất mà mình từng đọc, chỉ ở tập 1 thôi mà đã hết sức gây cấn đọc mà mình cứ tưởng tượng như đang xem phim vậy, tác giả xây dựng nhân vật nữ chính Tang Tử rất thông minh và chân thật, tuy nàng có hiếu thắng và ích kỷ nhưng mình thích vậy, một nữ nhân không chịu khuất phục trước số phận, tiến cung vì muốn chứng minh bản thân như thế mới là bản lĩnh và đủ khí chất chứ, con người đâu ai là tốt hoàn toàn ai cũng có mặt đố kỵ cả Tang Tử cũng vậy. Truyện có thiết kế bìa gập rất đẹp và ấn tượng mình rất thích tác phẩm này ^^
5
536908
2015-08-16 15:35:25
--------------------------
257443
7880
Đây là tác phẩm thuộc đề tài cung đấu đầu tiên tôi đọc. Ngoài ra hình tượng các nhân vật chính trong truyện cũng hoàn toàn mới mẻ, nói đúng ra là rất thực tế như phim truyền hình vậy. Nam chính là hoàng thượng hắc ám, hậu cung đầy rẫy. Nữ chính là tiểu thư bị ghẻ lạnh còn chẳng bằng nô tỳ. Tôi không đánh giá cao về tích cách nhân vật nhưng đánh giá cao về độ hay, thực của truyện. Cung đấu làm tôi thực sự được mở rộng tầm mắt. Bị lôi kéo bởi sự gay gấn đó, 1 tác phẩm xuất sắc.
4
305705
2015-08-07 17:38:43
--------------------------
255329
7880
Mình đọc nhận xét bên cuốn "Thượng cung" thấy có bạn so sánh quyển này hay ngang ngửa "Mệnh phượng hoàng", thế là mình đã tìm đọc "Mệnh phượng hoàng" ngay. Quả nhiên "Mệnh phượng hoàng" đúng thật rất hay dù chỉ mới tập 1 thôi mà lại hấp dẫn mình nhiều đến vậy. Công nhận tính cách của nhân vật nữ chính Tang Tử thật thông minh, bản lĩnh, mạnh mẽ. Tuy nhiên nàng cũng có tham vọng, nói đúng hơn là ích kỷ, hiếu thắng. Cũng phải thôi sinh ra không được cha nhìn nhận lại thiên vị con chính thất hơn con tiểu thiếp, chả trách nàng lại hình thành tính cách như vậy. Hy vọng rằng những tập sau sẽ còn làm mình bất ngờ nhiều hơn thế này.
5
122381
2015-08-05 22:31:36
--------------------------
250219
7880
Đây là tác phẩm cung đấu hay nhất mình từng đọc, sau bộ này mình có tìm đọc vài tác phẩm khác nhưng không còn thú vị bằng.
Lúc trước mình không hề thích những truyện xuyên không, cổ đại, sau khi đọc bộ này suy nghĩ hoàn toàn thay đổi.
Nhân vật Tang Tử thông minh và nhiều mưu mẹo chống lại những thế lực trong cung, giữ vị trí cho mình. Hạ Hầu Tử Khâm tuy nhiều lúc cũng không thích nhưng cũng hy sinh và tính toán cho Tang Tử. 
Mình lại không ấn tượng với Tiên sinh chắc vì mình chỉ ủng hộ nam nữ chính 1-1 thôi, không muốn nhìn tình cảm của người khác, dù người đó có hy sinh.
Đọc truyện đến lấn thứ 5 rồi mà vẫn muốn đọc lại.
5
512469
2015-08-01 11:45:29
--------------------------
240295
7880
Đọc thấy nhiều bạn khen, nhưng nếu mình có chê thì cũng đừng ai ném đá nhé =))) Quyền tự do ngôn luận mà.
- Bìa sách đẹp, đơn giản nhưng ấn tượng
- Tập 1 có khá nhiều tình tiết, dù chỉ mới bắt đầu nhưng đã có khá nhiều màn đấu đá, âm mưu chồng chéo.
- Tính cách nhân vật xây dựng rõ ràng
Những điểm mình không thích:
- Các nhân vật có khi xuất hiện cùng lúc và hơi rối, tuy cũng còn nhân vật bí ẩn nhưng chưa gây được tò mò hay hấp dẫn nhiều
- Đối thoại không hay, văn phong bình thường
- Nhân vật nữ chính không gây được thiện cảm đối với mình về tính cách, suy nghĩ, hành động. Mà mình cho rằng điểm này mà không thu hút được thì khó làm mình thích truyện được T^T

3
126898
2015-07-24 14:56:04
--------------------------
225124
7880
Mua truyện vì bìa sách đẹp =)) nhưng đọc truyện ngay đầu tiên đã không thích ngôi kể. Ngôi kể 1 nên nữ chính xưng là ta, nghe đã thấy khó chịu, không hợp với bối cảnh truyện. Hơn nữa, nữ chính mặc dù dược tác giả nới là thông minh sắc sảo nhưng đọc truyện cảm giác như mọi chuyện liên quan đến nữ chính đều là ăn may hoặc có người giúp đỡ. Mạch truyện cũng hơi vô lí. Tang Tử cùng với Tiên sinh 3 năm vậy mà không chút động lòng, nhất quyết muốn tiến cung. Nói hơi ác ý chứ mình gọi đó là não tàn. Một mực muốn tiến cung chỉ vì Tang Tử cảm thấy đố kị khi hai cô chị được yêu chiều, muốn được trả thù. Đã có Cố Khanh Hằng làm bạn từ bé, lại có tiên sinh dạy dỗ tới 3 năm vậy mà vẫn 1 mực tiến cung. Cứ tham vọng nhiều, thật không biết suy nghĩ.
3
212906
2015-07-09 21:18:13
--------------------------
219931
7880
Quyển này thuần cung đấu thì phải. Nghe mọi người khen nhiều lắm, mình thì lại thấy bình thường, nếu không muốn nói là hơi dở. Không phải là truyện thiếu tình tiết, ngược lại, tình tiết còn quá nhiều ấy chứ. Nhưng mình không ưa nổi nhân vật Tang Tử nha, cứ hỡ 1 câu là "Ha,..." Cứ làm như nàng ta đọc được hết suy nghĩ của người khác ấy. Muốn vào cung chẳng qua vì không cam tâm, đố kị, ích kỉ. Không thấy được ở nhân vật này điểm nào tốt cả. Chẳng qua cũng chỉ là 1 đứa trẻ con mà lại coi thường người khác đến thế. Cứ mỗi lần xảy ra chuyện gì ngoài ý muốn là lại có cái suy nghĩ "Ta đã quá xem thường A,B,C,D.... rồi" =.=" Xem thường??? Chẳng phài nàng ta tự cho mình thông minh, trên cơ người khác nên mới không đề phòng và xem thường họ? Mới tý tuổi đầu mà đã vậy, nham hiểm như cáo già. Cũng chẳng đổ lỗi là người khác chèn ép hay vì phải bảo vệ bản thân tự sống tiếp được. Nàng ta chẳng những muốn sống tốt, mà còn muốn địa vị tốt. muốn nắm giữ trái tim hoàng đế. Thiệt tham vọng mà :3 Càng đọc càng ức chế hà.
Còn mấy vụ đấu đá trong cung cũng thấy nhàm. Mấy phi tần đó lẽ ra phải hiểu trong cung thì "lên voi xuống chó" là chuyện bình thường, "quân tử trả thù 10 năm chưa muộn", nhưng mà đọc tập 1 mình thấy hầu như ai cũng chỉ ham cái lợi trước mắt mà chẳng thèm tính kế lâu dài. Cứ ai được thăng cấp bậc 1 tý là lại quay ngoắt sang trả thù và phô trương thanh thế liền tắp lự ấy. Có mấy tháng mà địa vị mấy người thay đổi xoành xoạch chóng cả mặt. Trả thù thì toàn mấy hành động ti tiện thấp kém, cốt để thỏa mãn cái tôi và thói kênh kiệu phù phiếm của mình, không thấy thể hiện trí thông minh gì cả, chán.
3
472572
2015-07-02 08:37:13
--------------------------
207075
7880
Sau khi đọc xong Đế Hoàng Phi - một tác phẩm của Hoại Phi Vãn Vãn đã  gây ấn tượng mạnh mẽ nên mình quyết định mua thêm Mệnh Phượng Hoàng. Phìa nói là mình lại lần nữa bị chinh phục bởi tác phầm lần này của Hoại Phi Vãn Vãn.Nữ chính Tang Tử là một người con gái tài mạo song toàn cùng với bản lĩnh kiên cường hơn người, nam chính Hạ Hầu Tử Khâm thì bí ẩn, tâm tư khó đoán ( mình có cảm giác nhân vật này có gì đó khá giống vối vị thiếu đế Thế Huyền của Đế Hoàng Phi). Tuy mới tập đầu tiên nhưng những tình tiết khá gay cấn hấp dẫn người đọc khiến cho họ không thể dừng được cơn tò mò mà đọc sang cuốn hai ngay lập tức!!!!
5
190618
2015-06-11 13:22:53
--------------------------
206650
7880
Được - Nhận xét chung là truyện có nội dung khá, mặc dù motif hơi cũ nhưng có thêm chút vị nên cũng chấp nhận ổn. Mưu kế cung đấu khá hay, tuy vẫn còn tính kịch, hơi gượng ép đôi chỗ. Các nhân vật chính phụ thì cũng thường, chưa rõ cá tính, người thì quá hoàn hảo và lý tưởng đến không chân thật mấy, người thì mơ mơ hồ hồ không rõ ràng. Tình yêu của hai nhân vật chính và các nhân vật khác diễn ra nhanh nên không gây ấn tượng mấy. So với Đế Hoàng Phi cùng tác giả thì Đế Hoàng Phi hay hơn nhiều.
3
650262
2015-06-10 11:11:01
--------------------------
195434
7880
Mình không thường coi thể loại cung đấu lắm,nhiều khi không chịu nổi cảnh nữ chính bị hành hạ,nhưng truyện này lại đặc biệt thu hút mình,vì nữ chính trong đây cô gái không phải dịu dàng,ngây thơ,yếu đuối thích đối nhân xử thế này nọ,mà là một cô gái rất mạnh mẽ,không khuất phục số mệnh mình,có thể gọi là lì lợm không nhỉ,nàng muốn cho những người từng khinh khi,không thừa nhận nàng phải hối hận.Đặc biệt mình rất thích anh vua trong đây,bình thường vua trong các truyện cung đấu không được khắc hoạ rõ nét lắm,có hoạ chăng cũng mềm lòng,bình bình,không ấn tượng mấy.Nhưng trong Mệnh Phượng Hoàng,Hạ Hầu Tử Khâm lại không như thế,ngây từ lần đầu y xuất hiện đã thể hiện một con người không đơn giản,dù ở trên cao nhưng vẫn hiểu rất rõ chốn hậu cung là nơi thế nào,thông mình và không nhân nhượng, nói chung thích tính cách của HHTK.Chỉ mới đọc tập 1 mà đã có rất nhiều chuyện xảy ra,chắc chắn sẽ cố gắng mua hết cả bộ :)
5
560863
2015-05-13 20:02:42
--------------------------
191275
7880
Có lẽ đây là bộ ngôn tình hay nhất mà tôi từng đọc! So với cả Hoa Tư Dẫn hay Mãi Mãi là bao xa, tuy không cùng thể loại nhưng nếu phải chọn một ngôn tình hay nhất tôi sẽ chọn mệnh phượng hoàng! Truyện khá thực tế, không ảo tưởng. Tình yêu của hai nhân vật chính rất chân thực, tình tiết gay cấn, không kéo dài, không nhàm chán, văn phong tuyệt! Tôi đã ôm truyện đọc suốt 2 ngày 1 đêm cho đến khi hết truyện mà không thể ngừng đọc :)
Nếu bạn là 1 fan ngôn tình, đặc biệt là cung đấu thì không nên bỏ lỡ mệnh phượng hoàng! :)
5
346060
2015-05-01 12:39:14
--------------------------
187651
7880
Có cả 3 năm liền bên nhau, cớ sao cô ấy không động lòng với Tiên sinh? Mình cứ hỏi đi hỏi lại câu đấy, Tiên Sinh động lòng là chắc rồi, nhưng mình biết Tiên sinh có nỗi khổ không thể nói ra. Tang Tử vẫn nhất quyết vào cung, mình lại ước sau đó cô ấy nhận ra tình cảm mà quay lại hoặc Tiên Sinh mới đúng là minh quân thật sự và đến mang cô ấy về... Kể cả cái lý do Hạ Hầu Tử Khâm đưa tang Tử vào dàn Mỹ nhân của mình cũng thật phi lý, tình tiết không đáng thuyết phục để dẫn đến tình yêu. Vậy mà cô ấy vẫn không hề có ý định quay lại tìm Tiên sinh.... Ôi Tiên Sinh, sao ta thương chàng thế này!
3
371434
2015-04-23 18:48:50
--------------------------
180858
7880
Mua bộ này trên Tiki đã rất lâu rồi nhưng hôm nay không biết thế nào lại hứng thú lật lại để viết review. Trước đó mình có nghe nói cuốn này từ bạn, tên trên mạng là Từ thứ nữ đến hoàng hậu thì phải, nhỏ đó nói là cuốn này rất dài, dài kinh khủng khiếp và mình cũng e ngại khi đọc. Cho đến một lần một người bạn khác đi nhà sách, thấy tập 1, cũng ngờ ngợ với quyển 1 của bên Trung, thế là mua, mình cũng mượn và mê luôn từ đó. Nhìn thấy trên Tiki đúng tháng sách Đinh Tị, cũng tậu luôn mà không chút do dự. 
Cực ấn tượng với cách viết của Hoại Phi Vãn Vãn, rất hợp với gu đọc của mình. Mình thấy một Tang Tử mạnh mẽ, chín chắn, không bị cái xấu xa của hoàng cung chi phối. Hạ Hầu Tử Khâm  thì rất khó nói, đơn giản thì mình thấy anh ta hành sự tương đối thực tế, có vẻ là khá sáng suốt. Việc mình thích nam phụ, có lẽ bắt đầu từ nhân vật Tô Mộ Hàn. Nhân vật này phải nói là gây rất nhiều ám ảnh. Thích nhất là cảnh Tang Tử và Tô Mộ Hàn che chở lẫn nhau trong hang núi. Tuy rằng thích Tô Mộ Hàn hơn cả Hạ Hầu Tử Khâm, nhưng nếu Tiên sinh và Tang Tử đến với nhau thì mình thấy có chút khó chịu, thấy nó không hợp lí, đành rằng tội nghiệp cho Tiên sinh thật.
Điểm cộng nữa là bìa truyện được thiết kế khá độc đáo ( đến mama của mình còn khen đẹp nhé ), từ đó kết luôn sách của Amun. 
À còn cái nữa là hồi đó tiếc nhất là không có dịch vụ bọc sách, làm mình toàn phải tự bọc, mà cái đấy nó chẳng bao giờ mới lâu nên phải thay liên tục.
5
401487
2015-04-10 11:24:42
--------------------------
178330
7880
Nữ chính Tang Tử cũng giống nhiều nữ chính cung đấu khác, xinh đẹp, thông minh, lắm mưu nhiều kế, nhưng tôi đặc biệt thích cách tác giả xây dựng Tang Tử, không quá cường điệu, không quá bá đạo, sống lý trí nhưng vẫn sót lại chút mềm lòng, mạnh mẽ nhưng vẫn có thể sơ suất trước kẻ thù, chứ không đánh đâu thắng đó như nhiều truyện khác. Trong tập này, nam chính Hạ Hầu Tử Khâm  chưa có nhiều đất diễn. Cả tập truyện xoay quanh những mưu kế chốn hậu cung gay cấn, nghẹt thở. Tôi cảm thấy đôi chút tiếc nuối cho nam phụ Cố Khanh Hằng, chàng trúc mã của Tang Tử, người luôn lặng lẽ yêu, lặng lẽ bảo vệ nàng. Tập 1 không kết thúc ở đoạn cao trào, nhưng theo dòng mạch truyện, đọc đến đây thì không thể không tìm đọc các tập tiếp theo.
5
57459
2015-04-04 20:54:59
--------------------------
172813
7880
Lúc đầu khi định mua quyển sách này mình đã rất phân vân không biết nên mua về hay không vì có tận 4 cuốn trong dài quá =)))) nhưng thấy mọi người đều nhận xét hay nên mình mua cuốn 1 về đọc trước , đọc hết mà còn thèm quá không buông xuống được nên phải mua hết chỗ còn lại =)))) nhưng mình cảm thấy không phí tiền chút nào vì truyện thật sự rất hay ~ về nội dung thù là tranh đấu trong hậu cung ~ một mô típ rất bình thường và có thể dễ dàng gặp trong những bộ phim cổ trang , thế nhưng ngòi bút của tác giả như có phép màu ấy khiến cho người đọc như bị cuốn vào câu chuyện ~ . Tình yêu của hai nhân vật chính thực sự rất đẹp nhưng thật là tiếc cho nam phụ , đọc mà mình cảm thấy rất cảm động Tô Mộ Hàn thật sự đáng thương nhớ lại những lời thoại những tình tiết có anh lại thấy rất đau lòng , các nhân vật trong Mệnh phượng hoàng đều có một nét riêng và thu hút khiến người đọc khó quên ~ cách xây dựng tình tiết rất hay những mưu moi chốn hậu cung cũng được khắc hoạ rõ ràng trong truyện, ngoài ra còn có những tình huống hài hước giữa Tang Tử và Hạ Hầu Tử Khâm . Một tác phẩm đáng đọc cực kì . Hoại Phi Vãn Vãn em thích chị rồi ấy =)))) hóng những tác phẩm tiếp của chị ♥
5
489995
2015-03-24 22:16:02
--------------------------
167385
7880
Đây là truyện cung đấu đầu tiên mình đọc, ngày xưa tránh thể loại này như tránh tà vậy mà đọc Mệnh Phượng Hoàng rồi mê không tả. Gặp hoàng đế như Hạ Hầu Tử Khâm rồi còn sao tin nổi mấy ông vua khác được nữa. Yêu mà như không yêu, yêu mà để cho người mình yêu tự học cách sống trong chốn thâm cung đầy toan tính. Yêu là đầy người yêu vào lãnh cung. Trời ơi chắc vì cái cách yêu khác người độc nhất vô nhị này của chàng nên chàng mới là một trong 3 vị vua để lại ấn tượng sâu đậm và yêu thích nhất của mình. Đọc hết truyện nhớ nhất câu của vị hoàng đế nước láng giềng Quân Ngạn "Hãy tin tưởng hoàng gia cũng có chân tình. Tam cung lục viện không phải là niềm hy vọng của một đế vương nhưng chân tình thì ai cũng hy vọng có được." Chắc vì đây là lời của hoàng đế khác nói về nỗi lòng hoàng đế nên mới khiến mình thỏa mãn đến vậy.
5
270977
2015-03-14 18:40:38
--------------------------
166545
7880
Mình nghĩ Mệnh phượng hoàng tập 1 quả là một sự khởi đầu thú vị và hấp dẫn của câu chuyện. Nữ chính rất thông minh, tâm tư sắc sảo khó lường, nhưng nhân vật này khá chân thực, câu chuyện xảy ra hợp lý. Đọc xong phần đầu chắc không ai không lập tức tìm đọc tập 2, bởi Hoại Phi Vãn Vãn viết rất cuốn hút, gây tò mò.
Điểm trừ duy nhất có lẽ là so với các phần khác, mình thấy phần 1 chưa hay bằng. Đây cũng có thể là do phần 1 mới chỉ mang tính chất giới thiệu và nêu ra vấn đề, chưa đến đoạn kịch tính. Nhưng so với các truyện tiểu thuyết khác, mình vẫn đánh giá cao truyện này.
4
557111
2015-03-12 21:11:39
--------------------------
165893
7880
Đọc khá nhiều tiểu thuyết ngôn tình trung quốc, mình vốn không ưa lắm mấy cuốn cổ trang, lại là nữ chính dùng ngôi thứ nhất vì cảm thấy nó hời hợt, không được sâu sắc các khía cạnh của truyện, nhưng cuốn này thì lại khác]
tuy sử dụng ngôi thứ nhất để viết truyện, nhưng tác giả không hề gây thất vọng khi vừa khắc họa rất sâu sắc các khía cạnh, chi tiết và nội tâm của từng nhân vật, vừa thể hiễn rõ sự thông minh, tinh tế  của Tang Tử.
Ở tập 1, mình thấy Tiên Sinh hơi có vấn đề, lại đi với tình huống thái tử tiền triều bị chết cháy, không biết có phải anh này là thái tử, may mắn thoát nạn, nhưng bị bệnh không?
4
310296
2015-03-11 13:29:51
--------------------------
163254
7880
Đây là lần đầu tiên tôi đọc cung đấu, quả thật có chút không quen bởi vì thấy nó khá ngột ngạt. Nhưng quả thực tôi rất phục tính cách của nàng Tang Tử, lương thiện nhưng lại không dễ dàng khuất phục số phận, cam chịu bị mọi người khinh ghét mấy chục năm là đủ rồi, giờ là lúc nàng vực dậy. Tôi chỉ thấy tội cho Cố Khanh Hằng, yêu nàng nhưng lại không có được nàng, để nàng một mình đối mặt với nơi thâm cung thâm sâu, hiểm độc chỉ có thể âm thầm ở bên cạnh bảo vệ nàng, thậm chí cũng không thể chạm vào nàng. Còn lòng dạ Hạ Hầu Tử Khâm quả thực quá thâm sâu rồi, một hậu cung rối rắm đến như vậy mà cũng có thể giải quyết ổn thỏa, đủ biết thông minh đến mức nào
5
80511
2015-03-04 15:02:09
--------------------------
162314
7880
Mệnh phượng hoàng là cuốn cung đấu đầu tiên mà mình đọc và có lẽ là một trong những cuốn sách mình yêu thích nhất. Từ tập 1 này, mình được thấy Tang Tử - một nhân vật nữ chính khác hẳn với các nhân vật nữ chính yếu đuối, cần bảo vệ, chở che như những cuốn ngôn tình thường thấy. Đó là một nha đầu xinh đẹp, lanh lợi thông minh. Đó là một nha đầu hoang dã, vừa thẳng tính, ương ngạnh, luôn sống thật với con người mình, bản tính của mình, không giả tạo, tự dối lừa bản thân; cũng vừa là một nha đầu biết nhẫn nhịn, chờ thời, khéo léo trong xử trí. Chẳng phải thân cành vàng lá ngọc mới làm nên bậc mẫu nghi, chính những phẩm chất có ngay trong con người Tang Tử mới toát lên mệnh phượng hoàng. Cũng trong tập đầu này, mình đã cảm nhận được tình cảm trong sáng, thuần khiết đến vô ngần của Khanh Hằng và tình cảm đớn đau, sâu kín mà mãnh liệt của Tô Mộ Hàn - nhân vật chưa hề lộ mặt. Đọc xong tập 1 này, mình không thể không tìm đến tập 2 :3
5
333831
2015-03-01 23:59:39
--------------------------
160844
7880
Mệnh phượng hoàng là cuốn tiểu thuyết cung đấu đầu tiên tôi đọc và làm tôi không thất vọng. Tang Tử - con gái của tiểu thiếp, mẹ mất từ bé, cha, đại nương và hai chị cũng không yêu thương, quan tâm nàng. Nhưng nàng lại rất may mắn vì có một người bạn thân như Cố Khanh Hằng, Tô Mộ Hàm - một người thầy không biết mặt tận tình dạy dỗ cho nầng tất cả kiến thức của mình và Hạ Hầu Tử Khâm - phu quân hoàn hảo, thương yêu nàng, hy sinh cho nàng. Trong chốn Hoàng cung, vượt qua bao sóng gió cùng với Hạ Hầu Tử Khâm, ngay cả giây phút sinh tử, li biệt nàng đã trở thành mẫu nghi thiên hạ, chủ nhân lục cung sánh bước cùng người mình yêu.
Nội dung truyện hay, bìa thiết kế đẹp, chất lượng khá tốt.
5
521157
2015-02-25 19:51:36
--------------------------
152946
7880
Mệnh phượng hoàng là một bộ truyện về cung đấu rất đáng đọc. Bởi nó cho ta biết về quá trình khốc liệt, gian khổ từ con một tiểu thiếp đi đến ngôi mẫu nghi thiên hạ. Từ một nữ nhân không thân phận lại trở thành người đứng đầu lục cung, vạn người mong ước. Nàng từng bước từng bước lên làm mẫu nghi thiên hạ, nhận được sự kính nể của mọi người. Thế nhưng, một khi đã ở ngôi vị tôn kính ấy, nàng vẫn nhiều lần áy náy không nguôi về sự đau khổ của Cố Thanh Hằng, của Tô Mộ Hàn- hai nhân vật nàng rất mến thời thơ ấu. Truyện về nội dung cũng khá tốt, ổn, câu chữ mượt mà, đôi khi lặp từ.
5
292697
2015-01-24 20:29:35
--------------------------
152561
7880
Mình không hay đọc thể loại cung đấu, đây là cuốn đầu tiên mình đọc về thể loại này, lúc đầu đọc nhìn 4 cuốn có vẻ hơi ngán (vì quen đọc thể loạn 2 cuốn thôi), sau càng đọc càng mê mẩn, nghĩ lại 4 cuốn chưa là vấn đề gì, càng đọc càng bị cuốn hút, không thể bỏ xuống được, tiết tấu nhanh, thích tính cách của các nhân vật trong truyện, thích cách yêu của Hạ Hầu Tử Khâm dành cho Tang Tử, không phô trương, nhưng sâu sắc,mình có cảm giác tình yêu của cả hai mới đúng là tình yêu đích thực, Hạ Hầu Tử Khâm may mắn vì có Tang Tử bên cạnh,  có thể suy nghĩ thấu đáo cho chàng ta, có thể gánh vác cùng chàng ta, có thể không ganh tỵ vì vô vàn mỹ nhân bên cạnh chàng ta, còn Tang tử cũng rất may mắn, dù ko ai hậu thuẫn nhưng lại có sự bảo bọc yêu thương tin tưởng của Tử Khâm, sự trung thành tuyệt đối của Khanh Hằng, Triêu Thần, sự bảo ban, dạy dỗ bảo vệ của Tô Mộ Hàn, đọc  truyện mới hiểu, hoá ra yêu nhau chỉ cần sự tin tưởng, có nó rồi mọi thứ đều có thể vượt qua, ...
5
253959
2015-01-23 14:17:44
--------------------------
151357
7880
Đây là cuốn đầu tiên mình đọc về thể loại cung đấu. Truyện được viết rất dài, tới 4 tập mà mỗi tập ít nhất là 400 trang, vậy mà mình chẳng thấy chán tẹo nào, cứ đọc liền tù tì từ tập này tới tập khác :))) Mình rất thích cách hành văn của tác giả, không cầu kỳ nhưng lôi cuốn, các tình tiết hấp dẫn cứ nối tiếp nhau khiến mình không dứt ra được. Nhưng mình không thích nữ chính lắm, dù cô phải đấu tranh để sinh tồn trong cái chốn hậu cung lòng người sâu như biển nhưng mình thấy cô nhiều lúc quá suy tính, nhiều lúc cũng khá là "thâm". Và tình yêu của cô với Tô mộ Hàn cũng không được chân thực lắm, đó chỉ là sự ngưỡng mộ thôi chứ không phải tình yêu. 
Dù có vài hạt sạn nhưng nhìn chung thì đây vẫn là một bộ truyện đáng đọc
4
431082
2015-01-19 16:09:32
--------------------------
145882
7880
Không biết có phải do ấn tượng với cung đấu kịch liệt trong Thượng Cung quá hay không mà đọc sang Mệnh Phượng Hoàng ta thấy truyện này không hay chút nào. Ta đọc tới chương 20 thì drop, tại ta không thích nữ chính. Nữ chính cứ như ăn may, chỉ vì số phận chị ấy là mệnh phượng hoàng nên cứ lên cái vèo, được hoàng thượng thích và ba chấm. Cung đấu bằng mấy trò chỉ nhìn vào đã biết là nói khích để ly gián, nữ chính trong truyện miêu tả là một người thông minh nhưng cảm xúc gì cũng bộc lộ hết ra ngoài, thêm nha hoàn Triêu Thần gì đó lắm mồm, gặp chuyện gì cũng hỏi, một nô tì không biết câu gì nên hỏi câu gì không nên hỏi như thế thì làm sao giúp được chủ nhân, thế mà còn nói 2 nha hoàn do cô cô Phương Hàm chọn thì bằng cả mấy nha hoàn khác cộng lại. Hầu như mọi việc nữ chính làm đều nhờ người khác giúp đỡ, chẳng thấy chị ấy bộc lộ được cái "thông minh" chỗ nào hết, chỉ thấy chị ấy khôn vặt và ăn may mà thôi, nội cái việc té trẹo tay cô cô Phương Hàm nói ko được nói cho thái hậu mà phải cố gắng chép kinh chị ta cũng không hiểu là tại sao. Chị ấy lo cho Cố Khanh Hằng, sợ Cố Khanh Hằng gặp chuyện nhưng cứ không giữ được bình tĩnh, manh động như vậy thì thử hỏi chị ấy "điềm tĩnh" ở chỗ nào , sợ biểu hiện của mình sẽ liên lụy CKH ở chỗ nào? Thêm mấy nhân vật phụ cũng kỳ lạ nốt, Cố đại học sĩ dù ghét Đàn phi như thế nào đi chăng nữa nhưng ông ta chẳng lẽ ngu tới mức ở trong cung mà nói này nói nọ chị ấy như thế, Thiên Lục làm tần rồi mà còn đứng đó gọi Cố Khanh Hằng là Cố công tử, tuy chỗ đó có vẻ không có ai nhưng mình nghĩ đã sinh tồn trong cung phải hiểu rõ một việc "tai vách mạch rừng", trong cung làm gì có chỗ nào tuyệt đối an toàn mà thích gì thì nói như thế. Đàn phi muốn điều tra một số việc nhưng thứ gì cũng thích nói toẹt móng heo, gặp ai có vẻ biết chuyện chị ta cũng lân la đi nghe ngóng, có thể nói là vì yêu đi cũng được, nhưng sinh tồn trong cung mà cái gì cũng muốn biết thì chỉ có tổ chết sớm. Cho nên đọc tới chương 20 mình không thể hiểu nổi chị ấy sao có thể sống sót đến từng ấy chương để rồi sau này có cơ hội làm phượng hoàng. Hic, xin lỗi các nàng nào thích MPH, nhưng đây chỉ là một ít suy nghĩ của mình khi xem truyện muốn cùng trao đổi mà thôi, tại mình bức xúc quá
3
466542
2015-01-01 15:02:06
--------------------------
143696
7880
Mình đọc truyện này từ lâu rồi, nhớ là ngốn hết trong 3 - 4 ngày. Nhận xét bản thân là nội dung được, chất cung đấu cao nhưng nhân vật thì không ưng lắm. Thứ nhất là mẫu nhân vật quá lý tưởng, mưu kế gì cũng thành tạo độ không chân thật, thứ hai tình yêu của họ, nhất là Tô Mộ Hàn, mình hoàn toàn chịu, không thể thấu hiểu được. Cuối cùng là tình tiết hơi có tính kịch, không tự nhiên, nhất là ở đầu tập 1.
Cung đấu thì mình đánh giá Thượng Cung cao hơn vì độ thực. Còn Mệnh Phượng Hoàng - cuộc chiến không chỉ chốn hậu cung mà còn sang các nước khác với quy mô lớn, đọc cũng được nhưng mình không đánh giá cao.
4
382812
2014-12-24 07:40:39
--------------------------
132950
7880
Nữ chính Tang Tử cực kì gây ấn tượng với mình. Không yểu điệu, không yếu đuối, cũng không cần phụ thuộc ai, mà thông minh quyết đoán y như nam nhân. Không cần có vẻ ngoài xinh đẹp mà thu phục người khác nhờ tài năng và trí thông minh của mình, cần lùi thì lùi, cần tiến thì tiến, 1 nữ chính quá tuyệt!!! Gần đây 1 số thể loại cung đấu nữ chính cũng rất ấn tượng, nhưng mà Tang Tử ngay từ mới vào truyện đã có cách suy nghĩ khá khác người và ấn tượng. Mình cũng đặc biệt thích những đoạn đối thoại giữa Hạ Hầu Tử Khâm và Tang Tử, rất tự nhiên, nhiều đoạn rất trẻ con mà đáng yêu. Chỉ cần 2 người ở riêng là chẳng cần lễ nghi hoàng thượng phi tần gì hết. 1 cặp đôi hoàn hảo :D. Các chi tiết cũng khá logic và hợp lý, lôi cuốn, 4 quyển mà ko thấy chán đoạn nào, cứ thế đọc 1 mạch. Với 1 người đọc khá nhiều truyện cung đấu, cổ đại thì đây là 1 truyện hay và đáng đọc
4
416062
2014-11-03 01:47:41
--------------------------
127831
7880
Truyện được viết rất dài nhưng lại không hề nhàm chán.Mỗi nhân vật trong truyện đều được tác giả xây dựng và sắp xếp tình tiết hợp lý, không co chi tiết nào là thừa cả.Đọc mà không thể nào ngừng lại được, tôi đã hoàn toàn bị cuốn theo mạch truyện, lúc thì hồi hộp dõi theo những màn đấu trí chốn cung đình, lúc thì mỉm cười vì cuộc đối đáp ngọt ngào nhưng không kém phần hài hươc của Tang Tử và Hạ Hầu Tử Khâm, lúc thì bật khóc cho nam phụ Tô Mộ Hàn. Phải nói thật là anh này quá tốt, quá đáng yêu không kém gì nam chính nhưng luôn phải chịu thiệt thòi, đau khổ :((.Qua ngòi bút của Hoại Phi Vãn Vãn, lần đầu tiên tôi thấy dc chốn thâm cung đầy rẫy nhưng mưu mô ấy vẫn có chân tình.Nói chung đây là 1 tác phẩm rất hay, đáng đọc
5
435461
2014-09-27 00:53:19
--------------------------
126084
7880
Đọc ngôn tình nhiều vô số, nhưng dường như lúc nào mình cũng chỉ chú ý đến nhân vật chính, ít quan tâm đến nhân vật phụ. Niềm thương cảm của mình bao giờ cũng dồn vào nhân vật chính. Nam phụ đầu tiên khiến mình xót xa là Kiều Nhiên, nhưng khi đọc Mệnh Phượng Hoàng, Tô Mộ Hàn đã khiến mình bật khóc. Lúc đầu mình cũng thấy nhân vật này khá mờ nhạt nhưng khi đọc đến câu nói: "Ta chẳng qua chỉ trộm của nàng một hạt trân châu còn nàng đã trộm cả trái tim ta" thì ôi thôi rồi, Tô Mộ Hàn đã vượt mặt Hạ Hầu Tử Khâm cái vèo! Giá như tiên triều của Tô Mộ Hàn không bị lật đỗ, giá như y vẫn là một thái tử thì biết đâu Tang Tử chính là thái tử phi của y như lời Phương Hàm nói. Mình từng nghĩ rằng ước gì Hạ Hầu Tử Khâm đối xử tệ với Tang Tử một chút, ít yêu Tang Tử một chút thì biết đâu Tang Tử sẽ về với Tô Mộ Hàn, nhưng tình yêu của Hạ Hầu Tử Khâm đối với Tang Tử quá lớn, mặc dù hắn không thể hi sinh cho Tang Tử nhiều như Tô Mộ Hàn nhưng tình cảm của hắn rất đáng trân trọng. Bậc đế vương cũng có những chuyện lực bất tòng tâm. Mình chỉ mong Tô Mộ Hàn còn sống, chỉ cần y còn sống là tốt lắm rồi. Mình không cầu cuộc sống của y được hạnh phúc, bởi lẽ không có Tang Tử thì hạnh phúc của y ở chốn nào?
5
178180
2014-09-16 23:15:15
--------------------------
118577
7880
Tôi thích Tang Tử,người con gái thông minh và đầy bản lĩnh.Nhưng mình cũng ghen tị với Tang Tử vì nàng có 3 người con trai luôn bảo vệ nàng
Hạ Hầu tử Khâm,người con trai đó gánh vác cả giang sơn xã tắc.Ngang ngược,trẻ con,kiêu ngạo,hung dữ,đáng yêu khiến cho ai cũng thích chàng.Chàng thật may mắn khi có được Tang Tử
Tô Mộ Hàn,chàng là người khiến trái tim tôi rung động.chàng cho người ta cái cảm giác bình yên.chàng gọi; Tử nhi,chàng nói: ta chẳng qua chỉ lấy trộm một hạt trân châu của nàng còn nàng lại lấy trộm cả trái tim ta.Những lúc đó tôi chỉ muốn Tang Tử chọn chàng.Và ôi tin rằng chàng chưa chết,hơn nữa,còn sống rất hạnh phúc
Còn Khanh Hằng,chàng là anh trai,là gia đình của Tang Tử.Một phần nào đó trong tôi mong chàng và thiên Lục thành đôi
Mệnh phượng hoàng thực sự rất hay...

4
379843
2014-07-29 23:03:34
--------------------------
116549
7880
Gần đây rảnh rỗi, tôi thường vào tiki.vn, đọc bình luận của mọi ng sau đó mới cân nhắc xem nên mua cuốn truyện nào. Thấy rất nhiều ng khen ngợi MỆNH PHƯỢNG HOÀNG, tôi đã đọc
Cảm nhận đầu tiên là ban đầu ko hề cuốn hút, có ng nói mô-típ cũ, tôi đồng ý, có ng nói là ngay từ đầu đã đoán đc ai sẽ là Hoàng hậu, tôi đồng ý. Nhưng khi vượt qua 4 chương đầu, bắt đầu từ chương 5, khi Tang Tử và Hạ Hầu Tử Khân gặp nhau rồi chàng ta nhanh chóng ban cho nàng làm Phi, câu chuyện bắt đầu hấp dẫn. 
Nếu nói về cuộc chiến hậu cung, có lẽ chúng ta ít nhiều đã nghe, đã xem, đã phần nào tưởng tượng. Nhưng đọc Mệnh phượng hoàng vẫn ko khỏi rùng mình, ớn lạnh. Vì 1 vị trí hoàng hậu, mẫu nghi thiên hạ, họ đã giở biết bao thủ đoạn, đã dồn hết tâm trí, mưu toan hại nhau, ko ai để tâm đến nỗi lòng hoàng đế. Tôi cứ nghĩ mãi đến Ung Chính (Bộ bộ kinh tâm), nhớ câu thơ ông tự viết về mình: "Điện rộng ngôi cao, bóng lẻ loi". Đúng thế, tuy họ là vua, là hoàng đế, là thiên tử tôn quý vô cùng; thực chất họ cũng chỉ là 1 con người, họ cũng khao khát đc yêu thương, đc thấu hiểu; họ cũng mong muốn có 1 ng có thể làm bạn, có thể chia sẻ với họ tất cả.
Tang Tử thắng trong trận đấu này vì nàng ta hiểu điều đó, nàng ta đã thấu hiểu và yêu Hạ Hầu Tử Khâm sâu sắc. Nàng ta thông minh, tham vọng  nhưng ko độc ác, thủ đoạn nhưng ko tàn nhẫn, vì thế đã từng chút, từng chút chiếm đc tình yêu của HHTK. Lúc đầu chỉ là tham vọng ngôi vị hoàng hậu, nhưng cuối cùng lại bị tình yêu hạ gục, nàng ta chẳng cần, chẳng muốn gì, ngoài HHTK, ng duy nhất mà nàng ta yêu thương và cũng vô cùng yêu thương nàng. HHTK thông minh, cơ trí, nhưng cũng có nhiều tổn thương, chàng ta cần 1 ng như Tang Tử,cần đc yêu thương và cũng cần đc chia sẻ. Vì thế, họ ở bên nhau là điều dĩ nhiên, ko thể nào khác đc!
Đọc 4 tập truyện, cảm giác hồi hộp, lo lắng luôn thường trực, nhưng càng đọc càng cảm nhận sâu sắc tình yêu mà Tang Tử và HHTK dành cho nhau, thực sự rất đáng để chúng ta ngưỡng mộ và "noi theo"
5
70815
2014-07-09 16:40:40
--------------------------
112051
7880
Nữ chính tuy có xuất thân ko hiển hách nhưng lại rất mạnh mẽ, thông minh. Anh hùng ko màng xuất xứ, quan trọng là cách mình sống thôi. Thái độ sống của nữ chính rất lạc quan, đây cũng là 1 bài học trong cuộc sống đáng phải học hỏi. Nàng hao tổn tâm tư để trụ vững trong hoàng cung khắc nghiệt vô tình, tranh đấu với kẻ khác để bước lên ngôi vị cao nhất. Nhưng đến cuối cùng cái nàng cần vẫn là tình yêu, chỉ là tình yêu này phải trăn trở đau khổ mới có được.
Chàng thì tâm cơ cao hơn nàng 1 bậc, quả ko hổ là bậc đế vương. Cách chàng đối xử với hậu cung rất khôn ngoan, ko trừng phạt nhưng lại kiềm chế. Chỉ là nàng quá kiên cường khiến chàng thêm phần hứng thú dày vò nàng.
Tranh đấu cả đời đến cuối cùng cái mình cần liệu có mang lại hạnh phúc mình muốn? Ngôi vị hoàng hậu hay là tình yêu của chàng? Một trong hai hoặc là cả hai? Thật khiến người đọc tò mò đến cuối truyện.
4
264699
2014-05-08 01:30:26
--------------------------
109587
7880
Như Tang Tử đã từng nói đến trong truyện, hoàng cung là nơi nhìn bề ngoài rất lộng lẫy, hào nhoáng nhưng bên trong lại vô cùng thâm độc, hiểm ác. Biết bao nữ tử của vua đã phải ngày ngày đấu tranh âm thầm để tồn tại trong chốn hậu cung đó, người được sủng ái thì vui mừng, khoe khoang, đồng thời cũng lo lắng, tìm cách duy trì sự sủng ái đó. Người không được sủng ái thì ganh tỵ, tìm mọi cách, mọi kế để đoạt được. Tất cả chung quy đều muốn được vua để mắt đến. Kẻ thông minh mới có thể sống sót, chốn hậu cung đó dường như chẳng có ai hiền lành, ngốc nghếch, ai cũng đầy mưu mô, chớp mọi thời cơ để lấy lòng vua, thái hậu. Hạ Hầu Tử Khâm, một ông vua quyến đoán, thông minh. Anh chẳng bảo vệ ai ra mặt, yêu ai anh giúp người đó phải tự hiểu, tự biết cách để mà tồn tại.
Truyện gây ấn tượng mạnh mẽ, thu hút mình đọc hết quyển truyện trong một lần, mặc dù truyện khá dài. Các nhân vật trong truyện được tác giả xây dựng thật đặc sắc, mỗi người một vẻ, chẳng ai nhầm lẫn với ai.
Mình cực kỳ thích các đoạn đối thoại mỗi lần Tang Tử, Hạ Hầu Tử Khâm gặp nhau. Đối với người thông minh như HHTK, mình thấy chỉ có Tang Tử là xứng với anh. Nàng là người hiểu chuyện, có tính toán, dùng kế sách thế nào cũng chẳng có tâm ác độc hại người bao giờ.
Tuy chỉ mới đọc tập 1, truyện còn 3 tập nữa, nhưng mình mong kết thúc 2 con người tài hoa này sẽ thành với nhau & sống hạnh phúc
5
38403
2014-04-04 10:52:31
--------------------------
105548
7880
Đây là bộ ngôn tình cung đấu đầu tiên mình đọc và bắt đầu thích thể loại này. Mình định đọc thử vài chương đầu nhưng nội dung truyện đã hấp dẫn mình đọc 1 lèo tới chương 70, vì vậy quyết định viết cảm nhận cho MPH.
Mình cực kì thích nữ chính Tang Tử, vô cùng thông minh,  mạnh mẽ và tham vọng chứng tỏ mình vô cùng lớn. Nàng rất kiên cường, một thân một mình tranh đấu trong hậu cung, bao nhiêu thủ đoạn âm mưu  của các phi tần đều không khuất phục dược nàng. Phục nhất Tang Tử không bao giờ đánh giá thấp bản thân, khi bị xúc phạm nàng cự lại ngay bất kể đối phương là hoàng thượng." Họ ta là Tiện hay dòng máu trong người ta là tiện " , 1 câu nói khiến Thiên Phi phải cứng họng, tức không nói nên lời.Việc nàng đối xử lạnh lùng với Thiên Lục càng làm nổi bật tính cách quyết đoán và tuyệt tình của nàng , một tính cách mà mình rất thích ở Tang Tử.
Về phần nam, Mình thích nét bí ẩn của Tô Mộ Hàn, mình thích sự chân thành, cao thượng của Cố Khanh Hằng, cả 2 đều có tình cảm với Tang Tử. Đặc biệt, mình thích Hạ Hầu Tử Khâm ở cái quá vô tình và khó đoán được những việc hắn làm nhằm mục đích gì, hắn đùa giỡn với Tang Tử, liên tục đưa nàng vào thế chết, nhưng nàng vẫn không chết. Cách thể hiện tình yêu của hắn thật lạ lùng và đặc biệt.
Mình cực kì thích các nhân vật trong Mệnh phượng hoàng.
5
131060
2014-02-03 22:35:37
--------------------------
104658
7880
Mình đã từng đọc truyện này trên mạng và thật sự rất thích, và quyết định mua truyện thật khiến mình không hề hối hận. Một Tang Tử thông minh, sắc sảo,mạnh mẽ, một Hạ Hầu Tử Khân lạnh lùng, quyết đoán, một Cố Khanh Hằng ôn nhu, hiểu ý người. Họ đều là những người nói được làm được, hết lòng vì tình yêu. Truyện này tưởng ngược nhưng không ngược, nội tâm nhân vật được biểu đạt rất tinh tế, hợp lý, tạo hứng thú cho người đọc. Mình thích nhất là nhân vật Cố Khanh Hằng, khâm phục tình yêu cao thượng của anh, có thể vì người mình yêu mà hi sinh, cũng như cách mà anh giữ lời hứa với Tang tử, thật là cảm động và giằng xé.
Hi vọng Tiki sớm hoàn bộ truyện này!
5
58218
2014-01-16 13:44:50
--------------------------
102610
7880
Những lúc rãnh rõi nghỉ giải lao, tôi thường có thói quen lướt Web nhìn sách. Hôm nay, lướt một vòng dài trên tiki tôi thấy cuốn 2 của Mệnh Phượng Hoàng sắp ra nên khiến tôi bâng khuâng tự hỏi có nên tiếp tục cuộc chơi?
Lần đầu tiên nhìn thấy quyển 1 ở Minh Khai nó đã khiến mắt tôi không thể rời đi được vì thiết kế sách quá đẹp rất hợp gout của tôi. Nên tôi đã không ngần ngại mua ngay dù không được bớt một xu, sau đó chạy băng qua Paris ngồi nhai ngấu nghiến.
Nhưng nhai được một lúc tôi cảm thấy bị mắc nghẹn vì nội dung không như tôi mong đợi, mô-tip cũ kĩ, đại loại là một đứa con thứ, mẹ không có địa vị, chết sớm, bị vợ lớn của cha và mấy cô chị con vợ lớn ức hiếp này nọ nên trong lòng không phục đợi thời cơ chứng tỏ bản thân cho“tụi bay sáng mắt”. Tình tiết như vậy khiến tôi vô cùng chán ngán cho dù nữ chính Tang tam tiểu thư có thông minh khôn khéo tới đâu thì cũng không vực dậy được hứng khởi trong tôi.
Dù chưa đọc hết truyện nhưng với cái tựa là Mệnh Phượng Hoàng thì tôi đoán 90% nữ chính sẽ là hoàng hậu. Nhưng vấn đề chính ở đây không phải là kết cuộc nàng có là hoàng hậu hay không mà là tác gỉa muốn diễn lại quá trình từ một thứ nữ địa vị thấp kém leo lên ngôi hoàng hậu ra sao? Những khó khăn, giằng xé đau khổ mà nàng phải chịu, những cái được mất trong chốn thâm cung.
Tóm lại, theo tôi, nội dung không có gì mới lạ, nhân vật cũng không đặc sắc nhưng được cái tác giả xây dựng tâm lý nhân vật rất tốt, rất đúng, rất hợp lý. Một đứa nhỏ mồ côi mẹ sống với cha và dì ghẻ, không nhận được yêu thương ruột thịt nhưng lại giương mắt lên trông thấy các chị cùng cha khác mẹ được cha cưng chiều yêu quý thì làm sao không thấy tủi thân, làm sao mà không muốn chứng tỏ bản thân cho họ thấy. Nên khi cô ấy làm đủ mọi cách để được vô cung thì cũng đúng thôi với lại cô ấy cũng chưa yêu ai mà vì vậy lựa chọn như thế không có gì không hợp mà còn rất đúng với tâm lý của con người nữa. Nhưng dù tâm lý hợp logic thì sao, chiều hướng phát triển câu chuyện quá nhàm, rất được ưa chuộng trong các bộ phim truyền hình cũng như hàng đống ngôn tình cung đấu khác nên tôi thấy thất vọng. Tôi mong chờ một sự khác biệt ở đoạn Tang Tử trong cơn mưa bỏ nhà đi đến chùa. ở điểm đó tôi muốn tác gỉa cho chúng ta thấy một hướng đi mới, một phá cách nhưng mọi chuyện vẫn lối cũ ta về, xào đi xào lại của cung đấu nản. Nên chắc có lẽ tôi sẽ từ gĩa cuộc chơi ở quyển 2 quá.
3
180185
2013-12-21 16:56:17
--------------------------
101582
7880
Mình đã đọc truyện này trên mạng 1 phần và mình quyết định mua quyển sách này không do dự vì đối với mình, việc cầm được cuốn sách mình thích trên tay thì đó là 1 niềm vui rất lớn đối với mình trong cuộc sống này. 

Quả thực là 1 truyện hay. khiến mình không rời mắt ra được luôn.
Phải nói là nữ chính tuyệt vời không thể tuyệt vời hơn. Thủ đoạn, khôn khéo, giảo hoạt. Như này mà cuối cùng không được lên ngôi hoàng hậu quả thật quá phí (chưa đọc hết nên không biết có lên không).
Còn nam chính thì quả thật ... chỉ có ngoan độc, thông minh hơn nữ chính chứ tuyệt không kém. Quả thật đôi lứa xứng đôi.
Trong truyện này phục nhất 4 nhân vật: Tang Tử, Hạ Hầu Tử Khâm, thái hậu và Tô Mộ Hàn. Người nào người nấy 1 bụng mưu mô tính toán, thâm ngoan không thể tưởng.
Mà các nhân vật phụ khác, đặc biệt là nữ, cũng chẳng kém cạnh là mấy.
5
56139
2013-12-07 13:27:12
--------------------------
100120
7880
Có thể nói đây là một quyển tiểu thuyết vô cùng xuất sắc của Hoại Phi Vãn Vãn, những thiên văn của tác giả này mình đã đọc đều có sự sâu sắc khó tả. Đặc biệt trong Mệnh Phượng Hoàng thì toát lên một cái gì đó rất bình thản, hệt như tính cách nhân vật nữ chính vậy. Truyện cũng làm mình hiểu sâu sắc hơn tình cảm xưa trong cung cấm- tại một nơi tranh đấu khốc liệt không ngươi chết thì ta chết như vậy làm con người thấu hiểu tình yêu và niềm tin rất đáng quý. Chợt nhận ra có chút sùng bái Tô Mộ Hàn vì không tưởng được lại có người diễn tả được cái "yêu buông tay" hoàn mĩ đến vậy. Về phận nam chính Hạ Hầu Tử Khâm, mình rất mong đợi tập 2 sẽ hé mở điều gì về tình yêu của hắn với Tang Tử sẽ ra làm sao(người ta hay nói nhà đế vương vốn vô tình mà), và Tang Tử sẽ bước lên ngôi hoàng hậu như thế nào
5
165366
2013-11-21 19:33:13
--------------------------
99896
7880
Tôi rất ấn tượng với tình yêu của Hạ Hầu Tử Khâm và Tang Tử. Họ  ít có thời gian bên nhau như những cặp đôi khác trong những truyện mà tôi đã đọc. Chính sự thấu hiểu và tin tưởng lẫn nhau đã giúp họ vượt qua những tình huống ngỡ như là bế tắc. Mỗi con người mỗi cách thể hiện tình yêu. Cao thượng và hi sinh như Cố Khanh Hằng, chấp nhận ở bên cạnh chỉ để được nhìn thấy Tang Tử được an toàn, một tình yêu đầy đấu tranh và dằn xé như của Tô Mộ Hàn, một người bí ẩn, hay yêu thương là phải khiến cho người đó có đủ thông minh và trí tuệ tồn tại trong chốn thâm cung nguy hiểm như suy nghĩ của Hạ Hầu Tử Khâm.  Mỗi nhân vật từ chính đến phụ đều là mỗi sự thu hút riêng . Tôi hồi hộp chờ đợi những tập tiếp theo sẽ diễn biến như thế nào. Hi vọng Tết này sẽ có đủ bộ.
5
89533
2013-11-19 16:07:48
--------------------------
98629
7880
Tuy đã đọc trên mạng nhưng mình vẫn quyết định mua quyển sách này vì đối với 1 người ghiền sách cảm giác được cầm quyển sách mình yêu thích trên tay nhâm nhi từng chút một mới gọi là tuyệt đỉnh. Hơn nữa, nội dung cuốn sách cũng rất cuốn hút. Cốt truyện cổ đại, cung đấu; nhân vật nữ chính thông minh, sắc sảo chứ không phải thuộc típ người mềm yếu, nam chính cũng không được cường điệu hóa hoàn hảo hết tất cả các mặt như trong các tác phẩm khác thường thấy. Cung đấu nhưng không khiến người ta đau đầu vì mưu mô, vì thắc mắc tình cảm đế vương dành cho ai. Tình cảm của hai nhân vật chính từ đầu đã rõ ràng, họ luôn tin tưởng nhau, và vì thế mà trải qua mỗi chuyện lại càng thắt chặt hơn, ít nghi kị, hiểu nhầm. Vì cũng chưa được đọc trọn bộ nên mình rất thắc mắc thân phận của Tô Mộ Hàn, thích Hạ Hầu Tử Khâm nhưng cũng thấy tội nghiệp cho Mộ Hàn vì tình cảm của anh dành cho nữ chính cũng sâu đậm không kém gì Tử Khâm, chỉ tiếc địa vị xã hội đã trở thành vật cản anh đến với người mình yêu.  Càng đọc lại càng lôi cuốn, thật mong có thể sớm phát hành hết bộ để không phải mãi khắc khoải chờ mong từng ngày đến kết thúc nữa ^^
4
133044
2013-11-05 22:16:13
--------------------------
